%@Titre: Groupe Nord (Sept.) -- 2004
\begin{myenumerate}
\item Construire un triangle $RST$ rectangle en $R$ tel que $ST=8$~cm et $RT=4,8$~cm.
\item Montrer par un calcul que $RS=6,4$~cm.
\item Sur la demi-droite $[RT)$, placer le point $U$ tel que $RU=6$~cm.\\
 Sur la demi-droite $[RS)$, placer le point $V$ tel que $RV=8$~cm.
\begin{enumerate}
\item Montrer que les droites $(TS)$ et $(UV)$ sont parallèles.
\item Calculer $UV$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}